BNO單嘢有其他分析 外交大臣Dominic Raab可能係自己友

Source: 居英港人"Goodbye HK, Hello UK"

【收風還是放風？】

話說今日晏晝《The Times》泰晤士報頭版忽然出現一個唔大唔細嘅報導：
"Priti Patel at war with Dominic Raab over Hong Kongers fleeing to UK"
「內政大臣Priti Patel為咗香港人逃去英國嘅問題，同外交大臣Dominic Raab開戰」

報導大概內容係英國內政部公務員爆比記者知，Priti Patel眼見香港環境咁惡劣，加埋「Simon單嘢」、香港人去領事館「We are all Simon」，加埋被壓迫嘅香港人同「義士」無得走。諗住用內政部修改移民政策（“quick fix”），响唔洗修例立法嘅情況下放寬BNO持有人居留英國嘅權利。

不過，爆料嗰個話外交大臣Dominic Raab知道之後，驚咁樣違反中英聯合聲明得罪中國，所以大力反對，然後抄大鑊之如此類。最有趣嘅係報導講明，兩條友响呢件事嘅爭拗係响老細Boris Johnson忙緊競選工程唔得閒同唔知情下發生咁話（taken place off No 10’s radar as the election campaign intensifies.）。睇到呢度，大家係咪忽然覺得好似啲權鬥膠劇咁呢？一個唔覺意就會將呢兩個角色變成大慈大悲嘅智慧「宮女」同貪生怕死嘅賤格陰險「太監」，而Boris Johnson呢個No.10就好似好忙嘅皇上咁。

所以有時睇新聞用少啲個腦都唔得，哪怕係什麼國際傳媒報導。喂，英國仲有兩個禮拜唔夠就大選，乜剩係Boris Johnson為保守黨競選忙咩？Priti Patel同Dominic Raab唔洗响自己個選區拉票㗎？萬一响自己個選區輸咗，就算保守黨贏到盡，乜臣都無得做，何來得閒去鬧交權鬥呢？

更奇怪嘅係訪問埋保守黨對家工黨嘅影子外交大臣，佢形容Domonic Raab咁樣係“nothing short of shameful”（除咗醜都唔知算咩）。

亮點就係响外交部對呢單嘢嘅回應：
“The foreign secretary is co-ordinating the cross-Whitehall contingency planning in relation to Hong Kong, so all departments are prepared. The story is wrong. All relevant decisions are agreed collectively, under the strategic direction of the prime minister.”
（外交大臣同政府內部所有官員正在為香港問題協調，而所有部門已經準備好。呢個故仔係錯嘅，全部嘢都係要根據首相嘅「指導思想」去集體決定。）

P.S. 係囉，講緊廿幾萬個BNO持有人，唔知幾多人材同「鬼」，數唔到咁多身家，搶人搶錢咁「仆街」外交博奕，Boris Johnson唔知？Priti Patel自把自為？Domonic Raab跪得咁徹底？收到風報導，還是向國民同另一個聲明國放風呀？

嗱，繼社會民主黨擺BNO權益入政綱，工黨依家又唔反對，保守黨嘅Boris Johnson真係乜都唔知㗎，然後「罪人」係Domonic Raab...我信，真係信！

#放風放到寫劇本咁

報導傳送門：

推

明明之前個外交大臣因為Simon件事
召見中国駐英大使
屌中共當局行為係羞恥 令人震怒
應該唔會驚中共

//
Britain’s Foreign Secretary Dominic Raab summoned China’s ambassador to London to demand an explanation.

Raab said the “disgraceful” and “outrageous behaviour from the authorities in China” had violated international law.
//

會唔會係英國專登出篇報道放風
玩黑臉白臉 扮曬內閣有分歧
不情不願咁樣俾BNO有居留權?

咁樣解讀都得？

//
Priti Patel is at war with foreign secretary Dominic Raab after he allegedly blocked an initiative to allow victims of state repression and violence in Hong Kong to flee to the UK.
//

我本身都唔係幾信個分析
以為佢咁憎香港人
但係上網search咗下Dominic Raab
睇佢有幾次俾中共指名鬧佢維護香港人
唔似會怕得罪中共

而且召見駐英大使嗰單嘢冇得fake

Push

咁佢同時間都叫政府同示威者展開對話 又話對林鄭承諾認真檢討感到安慰

但係依家嘅英國政府有冇依個智慧呀

佢地打Brexit搞到散鳩晒
叻人跳走晒
政府入面都唔知有冇叻人

咁解讀 同我地話林奠係自己友有乜分別

Raab係黨大會上提出過要立Magnisky Act制裁港共，係唔係吹水就拭目以待

其實英國脫歐無錢想抽水姐

不過我支持

Priti Patel 先係自己友

淨係知邊有咁多嘢「流出」丫

要求更深入分析

Anyway, 我地唔應該assume Dominic Raab 係自己友, 咁會對平權無益.

證明你冇俾錢買times。內文話Raab 直頭激嬲內政部，因為佢一直唔肯按內政部要求處理鄭文傑事件，直到事件係傳媒暴光之後，佢先召見駐英大臣+比兩年工作簽證（which is 無用，因為佢未到30歲，其實可以申請工作假期簽證）

不論實情如何，我們最能做的事就是打好英國輿論牌，兩方面 ：
1.要保護海外英國人，而BNO正在危險當中 2.BNO都是優質人，甚至好過東歐人，脫歐後收呢班移民有著數
只要有普羅市民主流民意支持+MP出聲，在英國民主制度下，應該BNO平權只是時間同方式的問題而已。

集會 Fing旗 Twitter

不過唔建議直接攞其他地方移民做對比
你可以話香港人有知識有錢
但係唔好踩低其他人種 中Racist就收皮

算啦，又係呢啲硬扭扮清醒
奶共咪奶共，咪由得佢盡情奶囉
使乜估

同意

中國外交部開左twitter 幫手入黎report